{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054793",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금마 기미독립운동 기념비"
    },
    "text": "1984年8月15日、忠清南道洪城郡金馬面で3・1運動を称えるため、大韓老人会金馬面分会が主催した記念碑がある。義援金を集めて建設されたこの記念碑は、もともとは、鉄馬山の下の道端に建てられ、毎年、祭享が掲載された。しかし、1992年6月には都市開発によって鉄馬山体育公園に移転した。記念碑は2頭の竜が刻まれたオソクで構成されており、高さは2.6m、幅は0.61mだ。敷地面積は833平方メートルだ。2003年には、国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定された。金馬面の独立万歳運動は李在萬(イ・ジェマン)とミンヨンガプが主導した。この二人はイウォンギョの家に仮設劇場を設置して万歳デモを行うことを決議して、金在洪(キム・ジェホン)、チェジュンサム、チョジェハク、チョハンウォンなどの同志を糾合して、近くのホンドン面とも連絡して展開することに計画した。1919年4月1日、演劇が公演される途中で李在萬(イ・ジェマン)などが独立万歳を先唱しと、観客らが、反応し、万歳デモが展開された。しかし、警察に逮捕され、逮捕されていない人たちは洪城(ホンソン)市場にまた集まって独立万歳を叫んだ。以後、4月5日から7日までは金馬面の13個リエソ住民たちが、各里(リ)の裏山に集まって万歳運動を展開した。この万歳デモで李在萬(イ・ジェマン)とミンヨンガプは懲役1年を、金在洪(キム・ジェホン)、チェジュンサム、チョジェハク、チョハンウォンは懲役6カ月を言い渡された。李在萬(イ・ジェマン)とミンヨンガプには建国勲章愛族章、金在洪(キム・ジェホン)、チェジュンサム、チョジェハク、チョハンウォンには大統領表彰が授与された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この記念碑は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この記念碑は3・1運動を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "記念碑の高さと幅は何メートルですか？",
            "answer": "この記念碑の高さは2.6メートル、幅は0.61メートルです。"
        },
        {
            "question": "記念碑はどのようなデザインですか？",
            "answer": "記念碑は2頭の竜が刻まれたオソクで構成されています。"
        },
        {
            "question": "記念碑の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "記念碑の敷地面積は833平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この記念碑は何年に国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定されましたか？",
            "answer": "この記念碑は2003年に国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "金馬面の独立万歳運動を主導した二人の名前は何ですか？",
            "answer": "金馬面の独立万歳運動を主導した二人の名前は李在萬(イ・ジェマン)とミンヨンガプです。"
        },
        {
            "question": "李在萬とミンヨンガプは何のために仮設劇場を設置しましたか？",
            "answer": "李在萬とミンヨンガプは仮設劇場を設置して万歳デモを行うことを計画しました。"
        },
        {
            "question": "金馬面の独立万歳運動では何日間にわたって万歳デモが展開されましたか？",
            "answer": "金馬面の独立万歳運動では4月5日から7日までの3日間にわたって万歳デモが展開されました。"
        },
        {
            "question": "万歳デモに参加した人たちは逮捕されましたか？",
            "answer": "万歳デモに参加した李在萬とミンヨンガプは逮捕されましたが、逮捕されていない人たちは洪城市場に集まって万歳を叫びました。"
        },
        {
            "question": "この万歳デモでどのような判決が下されたのですか？",
            "answer": "この万歳デモで李在萬とミンヨンガプには懲役1年の判決が下され、金在洪、チェジュンサム、チョジェハク、チョハンウォンには懲役6カ月の判決が下されました。"
        },
        {
            "question": "李在萬とミンヨンガプにはどのような表彰が授与されましたか？",
            "answer": "李在萬とミンヨンガプには建国勲章愛族章が授与されました。"
        },
        {
            "question": "金在洪、チェジュンサム、チョジェハク、チョハンウォンにはどのような表彰が授与されましたか？",
            "answer": "金在洪、チェジュンサム、チョジェハク、チョハンウォンには大統領表彰が授与されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 512,
        "QA": 573
    }
}